Обзор приложения «Дворы РФ»
==========

Приложение ИС «Дворы РФ» обладает такими возможностями, как:

* просмотр объектов инвентаризации списком и на карте
* редактирование объектов инвентаризации
* добавление и редактирование элементов благоустройства
* просмотр элементов благоустройства на карте
* удаление элементов благоустройства
* добавление и удаление фотографий
* автоматическое определение координат и площадей объектов
* использование кадастровых карт
* использование карт в офлайн режиме

В приложении есть три вкладки:

* Карта
* Объекты
* Настройки

Вкладки «Карта» и «Объекты» подробно описаны в разделе «Просмотр инвентаризируемых территорий» и «Сбор информации».

На вкладке «Настройки» можно включить или отключить использование кадастровых карт.

.. figure:: _static/app/app-map-kadastr.png 
   :width: 40 %
   :alt: Кадастровые карты
   :align: center

   Кадастровые карты

В приложении используются официальные кадастровые карты, предоставляемые Росреестром. Карты доступны по `ссылке`_. 

.. important:: Кадастровые карты доступны **только** в **онлайн** режиме!

Также на этой вкладке можно выбрать режим навигации:

* онлайн
* офлайн

.. figure:: _static/app/app-settings.png
   :width: 40 %
   :alt: Вкладка «Настройки»
   :align: center

   Вкладка «Настройки»

Для онлайн режима требуется наличие Интернета на мобильном устройстве. Все собранные данные сразу передаются расширению. В данном режиме используются онлайн карты.

Офлайн режим позволяет работать с приложением без доступа к Интернету. Для обеспечения сбора данных на мобильном приложении при отсутствии подключения к Интернету используются офлайн карты.
Офлайн карты загружаются на устройство единоразово и содержат небольшой участок территории, определенный границами муниципалитета пользователя.

Для включения офлайн режима необходимо передвинуть ползунок в поле «Использовать офлайн карты». Во всплывающем окне необходимо нажать «Да» для скачивания карт и «Нет» для отмены скачивания.

После включения офлайн режима и скачивания карт в поле «Занимаемое место» будет показан размер карт. Также появится кнопка «Очистить», при нажатии на которую выключается офлайн режим.

Из вкладки «Настройки» можно открыть краткую инструкцию по работе с приложением. Для этого необходимо нажать кнопку «Открыть».

.. figure:: _static/app/app-welcome.png
   :width: 40 %
   :alt: Инструкция по работе с приложением
   :align: center

   Инструкция по работе с приложением


.. _ссылке: http://pkk5.rosreestr.ru/